(懶人包)中央人民政府冇權干預地方人大(立法會)運作

冇耐性只睇紅字

1.依憲法所有人及組織都要守法包括公權機關，基本法係依憲法設立的基本法律，係最高階的法律黎效力覆蓋整個中國，所以就算冇寫/唔受22條規管都要遵守

中央政府基本上特指國務院總理，不受22條規管，難道總理不用守法，來港不用遵守香港法律?各國的中央政府都有分決策執行機關，唔會由首長執行，所以寫的一定係執行機關(中央政府各部門)
----------------------------------------------------------------------
2.中央人民政府冇權干預地方人大(立法會)運作，係全國人大常委的職權管晒所有公權機關

全國人民代表大會常務委員會行使下列職權：（一） 解釋憲法，監督憲法的實施；（六） 監督國務院、中央軍事委員會、國家監察委員會、最高人民法院和最高人民檢察院的工作；（七） 撤銷國務院制定的同憲法、法律相抵觸的行政法規、決定和命令；（八） 撤銷省、自治區、直轄市國家權力機關制定的同憲法、法律和行政法規相抵觸的地方性法規和決議；
------------------------------------------------------------
3.國務院只能管地方行政機關(香港特區政府)

國務院行使下列職權：（四） 統一領導全國地方各級國家行政機關的工作，規定中央和省、自治區、直轄市的國家行政機關的職權的具體劃分；（十三） 改變或者撤銷各部、各委員會發佈的不適當的命令、指示和規章；（十四） 改變或者撤銷地方各級國家行政機關的不適當的決定和命令)
----------------------------------------------------
4.各級議會監督本級政府及下級議會

第九十二條 國務院對全國人民代表大會負責並報告工作；在全國人民代表大會閉會期間，對全國人民代表大會常務委員會負責並報告工作。
第一百零四條 縣級以上的地方各級人民代表大會常務委員會討論、決定本行政區域內各方面工作的重大事項；監督本級人民政府、監察委員會、人民法院和人民檢察院的工作；撤銷本級人民政府的不適當的決定和命令；撤銷下一級人民代表大會的不適當的決議；依照法律規定的權限決定國家機關工作人員的任免；在本級人民代表大會閉會期間，罷免和補選上一級人民代表大會的個別代表。
---------------------------------------------------------
5.各級政府獨立行使職權，受上級政府監督

第一百零七條 縣級以上地方各級人民政府依照法律規定的權限，管理本行政區域內的經濟、教育、科學、文化、衞生、體育事業、城鄉建設事業和財政、民政、公安、民族事務、司法行政、計劃生育等行政工作，發佈決定和命令，任免、培訓、考核和獎懲行政工作人員。
第一百一十條 地方各級人民政府對本級人民代表大會負責並報告工作。縣級以上的地方各級人民政府在本級人民代表大會閉會期間，對本級人民代表大會常務委員會負責並報告工作。地方各級人民政府對上一級國家行政機關負責並報告工作。全國地方各級人民政府都是國務院統一領導下的國家行政機關，都服從國務院。
------------------------------
6. 派出機構冇獨立權力，受上級監督僅可執行交派職務，應依總理簽發的國務院命令同意後發布消息

香港中聯辦承擔下列職能：聯繫外交部駐香港特別行政區特派員公署和中國人民解放軍駐香港部隊。聯繫並協助內地有關部門管理在香港的中資機構。促進香港與內地之間的經濟、教育、科學、文化、體育等領域的交流與合作。聯繫香港社會各界人士，增進內地與香港之間的交往。反映香港居民對內地的意見。處理有關涉台事務。承辦中央人民政府交辦的其他事項。
港澳辦主要職能:(一) 貫徹執行『一國兩製』方針和中央對香港、澳門的政策規定，執行香港特别行政區基本法、澳門特别行政區基本法。(二) 了解香港、澳門的有關情況，提出政策建議。(三) 負責與香港、澳門特别行政區政府的有關工作聯係。(四) 承辦國務院交辦的與香港、澳門有關的法律事宜，就基本法實施涉及的相關法律問題研究提出意見。(五) 負責指導和管理内地與香港、澳門因公往來的有關事務，協同有關部門和地方推動與香港、澳門在經濟、科技、文化等領域的交流與合作。(六) 參與拟訂對駐香港、澳門中資機構有關管理的政策，參與内地企業和中資機構在香港、澳門的有關協調工作。(七) 對中央駐香港、澳門機構提出的有關事宜提供意見、建議和工作協助。(八) 承辦國務院交辦的其他事項。
------------------------------------------------------------------------
7.港澳辦/中聯辦應協助地方政府首長(特首)監察香港特區政府各部門

依國監會派出機構權責，其下屬派出之紀檢組係駐各部，協助各部部長監察各部轄下機關。各級紀委接受同級黨的委員會的領導、管理；同時接受上級紀委的業務指導。按幹部管理權限，紀委可以查處同級黨委按照權限管轄的幹部及下級黨委管轄的幹部如市紀委可以查處市委管轄的處級幹部以下屬各個黨委黨組管轄的黨員幹部；市的正副廳級幹部管理權限屬於上級省委其紀律查處權限也屬於上級的省紀委。

總結:
一 港澳辦及其下屬中聯辦只係中國政府派出的行政機關，行政機關只能政策提案及執法，所以港澳辦只能監督特區政府的政策及執法行為，不包括立法會及香港法院的行為及內部事務，監督時應取得國務院批准，以國務院身份發布

二 港澳辦及其下屬中聯辦對立法會及法院的行為有意見，只能係新政策意見，應交國務院決議並向全國人大常委提案，由全國人大常委依基本法規定修改基本法，派出機構有責任維護地方首長，不應自行發表反對意見

三香港的立法會/法院獨立運作，非經人大常委釋法不受任何規管。香港立法會/法院依法履行監察公權機關的責任，有權監察中央行政機關的不法行為，及向全國人大要求指示撤銷國務院制定的同憲法、法律相抵觸的行政法規、決定和命令

(你可以為支爆做)組泛民影子司局長內閣參選立會 走進體制 抗爭始成 準備接管政權!!!

目標:立會有泛民內閣/區會有泛民地管會主席/民生部門首長有泛民專員
現做:立會組影子內閣/區會組影子地管會

---------------------------------------------------------------------
區議會主席成為政府地區管理委員會主席
除了被咨詢外，區議會還會主動參與管理地區事務。每個區議會的主席和副主席都是該區地區管理委員會的成員。地區管理委員會成員包括負責管理地方事務之政府部門人員，分別聽取各區議會之意見，和參照所得意見行事[10]。地區管理委員會由當區的民政事務專員擔任主席，負責協調該區各個政府部門，如房屋、交通、衞生和教育等工作，並向區議會匯報。而直接為公眾提供服務的政府部門首長會定期出席區議會會議，向區議員解釋政策。

-----------------------------------------------------------------------------------
區議會從政府接手直接監管民生部門
2000年特區政府實行區域組織政治改革，省去市政局、區域市政局、康體發展局及兩個市政總署。當時政府決定向區議會增撥資源、增加其職責，以鼓勵市民參與地區公共事務；同時將區議會英文名稱改為「District Council」。不過特區政府沒有讓區議會承繼兩個市政局及市政總署原有的權力。原本兩個市政局之職權仍掌握於屬政府部門的康樂及文化事務署及食物環境衞生署中，由政府委任的民政專員實施建設。

------------------------------------------------------------------
修正政務官員(隨政黨選舉進退)及事務官員(公務員)體制

總長 Minister 選任 = 原特首/司長/局長
政務官: 政務次長 Vice Minister 特任 = 原副局長
事務官:常務次長 Secretary D8 =原常任秘書長
事務官: 署長 Dircetor D5-D7
政務官:副政務次長 D4 =原政治助理
事務官:副常務次長/總監/局長 Commissioner D4
政務官:首席政務秘書 D3 =原D3政務官
事務官:副署長 AD D3
事務官:助理署長/處長 D2=原D2政務官
政務官: 總政務秘書 D1 = 原D1政務官
政務官: 高級政務秘書 MPS45-49 =原高級政務主任
政務官: 政務秘書 MPS27-44 =原政務主任

政務官只係政策篩選工具，要引入專家及民間委員會參與制定政策

光復香港 影子政府

4.各級議會監督本級政府及下級議會
第九十九條 地方各級人民代表大會在本行政區域內，保證憲法、法律、行政法規的遵守和執行；依照法律規定的權限，通過和發佈決議，審查和決定地方的經濟建設、文化建設和公共事業建設的計劃。縣級以上的地方各級人民代表大會審查和批准本行政區域內的國民經濟和社會發展計劃、預算以及它們的執行情況的報告；有權改變或者撤銷本級人民代表大會常務委員會不適當的決定。

第九十二條 國務院對全國人民代表大會負責並報告工作；在全國人民代表大會閉會期間，對全國人民代表大會常務委員會負責並報告工作。

第一百零四條 縣級以上的地方各級人民代表大會常務委員會討論、決定本行政區域內各方面工作的重大事項；監督本級人民政府、監察委員會、人民法院和人民檢察院的工作；撤銷本級人民政府的不適當的決定和命令；撤銷下一級人民代表大會的不適當的決議；依照法律規定的權限決定國家機關工作人員的任免；在本級人民代表大會閉會期間，罷免和補選上一級人民代表大會的個別代表。

4.各級議會維護憲法及監督本級政府/下級議會
第九十九條 地方各級人民代表大會在本行政區域內，保證憲法、法律、行政法規的遵守和執行；依照法律規定的權限，通過和發佈決議，審查和決定地方的經濟建設、文化建設和公共事業建設的計劃。縣級以上的地方各級人民代表大會審查和批准本行政區域內的國民經濟和社會發展計劃、預算以及它們的執行情況的報告；有權改變或者撤銷本級人民代表大會常務委員會不適當的決定。

第九十二條 國務院對全國人民代表大會負責並報告工作；在全國人民代表大會閉會期間，對全國人民代表大會常務委員會負責並報告工作。

第一百零四條 縣級以上的地方各級人民代表大會常務委員會討論、決定本行政區域內各方面工作的重大事項；監督本級人民政府、監察委員會、人民法院和人民檢察院的工作；撤銷本級人民政府的不適當的決定和命令；撤銷下一級人民代表大會的不適當的決議；依照法律規定的權限決定國家機關工作人員的任免；在本級人民代表大會閉會期間，罷免和補選上一級人民代表大會的個別代表。

你起我底